加拿大(粵語)FTV：加軍香港保衛戰77周年舉辦紀念儀式

77年前的今日加拿大派出近2千名士兵前往香港參加對抗日軍的保衛戰，皇家香港軍團協會安省分會今日舉辦香港保衛戰紀念儀式。

為紀念1975名加拿大軍人在77年前，1941年10月27日被派遣到香港協助防守的英勇事跡，安省大多倫多地區的香港移民和退伍軍人組織，今日在萬錦市無名英雄紀念碑前舉辦香港保衛戰紀念儀式。各級政府和社區的代表出席活動並且獻上花圈致敬。

劉兆果 皇家香港軍團協會
“我們加拿大派過去的1975名士兵當中，現在由東岸至西岸，應該只有15位老兵在世，希望能夠將他們的事跡繼續傳遞下去。”

超過500名青年士兵在當年戰死疆場,永遠留在了香港。大多倫多地區的香港保衛戰紀念活動由4年前開始舉辦，增加對香港和本國軍隊歷史的了解。

加拿大
btw個主播對眼化妝化到

啲廣東話好好聽

呢個係中文電視台
化妝同服飾總係柒味濃郁

發音好準

望多望，林嘉華都係個台主持之一，仲有個以前亞視女仔藝人

多倫多仲有潘宗明
佢個電台節目

個邊都係咁架啦
老香港裝

lm

加拿大人都不滿俾英國水鳩左過黎
當初講明派兵黎香港既駐軍，點知轉過頭就打仗

戰時協助保衛香港，英國佬戰後先有得名正言順接收番，香港先有今時今日嘅繁榮
戰後至97仲要收容數量龐大、英國自己唔肯食嘅香港移民